msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-11-19 14:59+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2018-11-19 14:59+0900\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.0.6\n"
"X-Poedit-Basepath: ../../..\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"X-Poedit-KeywordsList: _n:1,2;_d;_dn:1,2\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: .\n"
"X-Poedit-SearchPathExcluded-0: .git\n"
"X-Poedit-SearchPathExcluded-1: theme\n"
"X-Poedit-SearchPathExcluded-2: vendor\n"
"X-Poedit-SearchPathExcluded-3: js/tinymce\n"
"X-Poedit-SearchPathExcluded-4: js/grapesjs\n"

#: adm/_common.php:6
msgid "Only the administrator can access it."
msgstr "관리자만 접근할 수 있습니다."

#: adm/board.php:4 adm/boardForm.php:4 adm/sidebarMenu.php:8
msgid "Board"
msgstr "게시판"

#: adm/board.php:68 adm/member.php:72 adm/pages.php:70 adm/visiting.php:144
msgid "Total"
msgstr "전체"

#: adm/board.php:77 adm/member.php:81 adm/pages.php:79
msgid "All items"
msgstr "전체항목"

#: adm/board.php:80 adm/boardForm.php:52
msgid "Board ID"
msgstr "게시판 아이디"

#: adm/board.php:81
msgid "Board Title"
msgstr "게시판 제목"

#: adm/board.php:86 adm/member.php:92 adm/pages.php:89 adm/visiting.php:137
msgid "Search"
msgstr "Search"

#: adm/board.php:93 adm/member.php:84 adm/member.php:100 adm/memberForm.php:49
#: adm/pages.php:96 member/signup.php:60 setup.php:45
msgid "ID"
msgstr "아이디"

#: adm/board.php:94
msgid "Title"
msgstr "게시판 제목"

#: adm/board.php:95 adm/index.php:75
msgid "Posts"
msgstr "게시글"

#: adm/board.php:96 adm/index.php:86
msgid "Comments"
msgstr "댓글"

#: adm/board.php:97
msgid "Files"
msgstr "파일"

#: adm/board.php:98
msgid "Links"
msgstr "링크"

#: adm/board.php:99 adm/pages.php:100
msgid "Use"
msgstr "사용함"

#: adm/board.php:100 adm/member.php:107 adm/pages.php:101 member/signup.php:49
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#: adm/board.php:142 adm/member.php:132 adm/pages.php:123 adm/visiting.php:192
msgid "No data available."
msgstr "자료가 없습니다."

#: adm/boardForm.php:22 adm/boardFormUpdate.php:103
msgid "Board information does not exist."
msgstr "게시판 정보가 존재하지 않습니다."

#: adm/boardForm.php:56 adm/memberForm.php:53 setup.php:48
msgid "Only alphabetic, numeric, and _ can be used"
msgstr "영문자, 숫자, _ 만 사용 가능"

#: adm/boardForm.php:62
msgid "Board title"
msgstr "게시판 제목"

#: adm/boardForm.php:69
msgid "Use board"
msgstr "게시판 사용"

#: adm/boardForm.php:72 adm/boardForm.php:241 adm/boardForm.php:251
#: adm/config.php:181 adm/memberForm.php:110 adm/pagesForm.php:110
#: member/signup.php:103
msgid "Used"
msgstr "사용함"

#: adm/boardForm.php:73 adm/boardForm.php:242 adm/boardForm.php:252
#: adm/config.php:182 adm/memberForm.php:111 adm/pagesForm.php:111
#: adm/pagesForm.php:141 adm/pagesForm.php:173 member/signup.php:104
msgid "Not used"
msgstr "사용안함"

#: adm/boardForm.php:79
msgid "Board skin"
msgstr "게시판 스킨"

#: adm/boardForm.php:94
msgid "Board category"
msgstr "게시판 분류"

#: adm/boardForm.php:97
msgid "Input example : Category1,Category2"
msgstr "입력 예 : 분류1, 분류2"

#: adm/boardForm.php:102
msgid "Subject length"
msgstr "제목 글자수"

#: adm/boardForm.php:109 adm/config.php:129
msgid "Lines per page"
msgstr "페이지당 라인수"

#: adm/boardForm.php:116 adm/config.php:136
msgid "Number of pages"
msgstr "페이지 표시수"

#: adm/boardForm.php:123
msgid "Number of images in one line"
msgstr "이미지 수"

#: adm/boardForm.php:130
msgid "Thumbnail width"
msgstr "썸네일 넓이"

#: adm/boardForm.php:137
msgid "Thumbnail height"
msgstr "썸네일 높이"

#: adm/boardForm.php:144
msgid "List view permissions"
msgstr "목록보기 레벨"

#: adm/boardForm.php:160
msgid "Content view permissions"
msgstr "내용보기 레벨"

#: adm/boardForm.php:176
msgid "Posts written permissions"
msgstr "글작성 레벨"

#: adm/boardForm.php:192
msgid "Comments written permissions"
msgstr "댓글작성 레벨"

#: adm/boardForm.php:208
msgid "Permission to create replies"
msgstr "답글작성 레벨"

#: adm/boardForm.php:224
msgid "Number of attachments"
msgstr "첨부파일 개수"

#: adm/boardForm.php:231
msgid "Number of links"
msgstr "링크 개수"

#: adm/boardForm.php:238
msgid "Use Captcha"
msgstr "캡챠사용"

#: adm/boardForm.php:248
msgid "Use Comment Captcha"
msgstr "댓글 캡챠사용"

#: adm/boardForm.php:260 adm/config.php:229 adm/memberForm.php:166
msgid "Save"
msgstr "Save"

#: adm/boardForm.php:261 adm/memberForm.php:167 adm/pagesForm.php:189
msgid "List"
msgstr "목록"

#: adm/boardFormUpdate.php:8 adm/configUpdate.php:11 adm/memberFormUpdate.php:8
#: adm/pagesFormUpdate.php:9 board/commentAction.php:89
#: board/commentUpdate.php:8 board/commentUpdate.php:208 board/download.php:9
#: board/password.php:25 board/passwordCheck.php:8 board/passwordCheck.php:40
#: board/writeUpdate.php:12 board/writeUpdate.php:196
#: member/findPassword2.php:11 member/loginCheck.php:9
#: member/passwordCheck.php:10 member/signupRun.php:10 member/signupRun.php:26
msgid "Please use it in the correct way."
msgstr "올바른 방법으로 이용해 주십시오."

#: adm/boardFormUpdate.php:52
msgid "Please enter the Board ID."
msgstr "게시판 아이디를 입력해 주세요."

#: adm/boardFormUpdate.php:55
msgid "Please enter the Board Title."
msgstr "게시판 제목을 입력해 주세요."

#: adm/boardFormUpdate.php:58 board/board.inc.php:13
msgid "Please specify the board skin correctly."
msgstr "게시판 스킨을 올바르게 지정해 주십시오."

#: adm/boardFormUpdate.php:76
#, php-format
msgid "%s is duplicated Board ID."
msgstr "%s 는 중복된 게시판 아이디 입니다."

#: adm/boardFormUpdate.php:125 adm/memberFormUpdate.php:181
msgid ""
"An error occurred while adding or editing the information. Please try again."
msgstr "정보 추가 또는 수정 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주십시오."

#: adm/config.php:5 adm/configUpdate.php:5
msgid "Only super administrators can access."
msgstr "최고관리자만 접근할 수 있습니다."

#: adm/config.php:7 adm/sidebarMenu.php:16
msgid "Configuration"
msgstr "환경설정"

#: adm/config.php:20
msgid "Site name"
msgstr "사이트명"

#: adm/config.php:27
msgid "Site url"
msgstr "사이트 URL"

#: adm/config.php:34
msgid "Site index"
msgstr "사이트 Index"

#: adm/config.php:37
msgid "Choose site index"
msgstr "사이트 Index 선택"

#: adm/config.php:55
msgid "Site Locale"
msgstr "사이트 언어"

#: adm/config.php:70
msgid "Email sending name"
msgstr "메일 발송이름"

#: adm/config.php:77
msgid "Email sending address"
msgstr "메일 발송주소"

#: adm/config.php:84
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: adm/config.php:99
msgid "reCAPTCHA Site key"
msgstr "reCAPTCHA 사이트키"

#: adm/config.php:106
msgid "reCAPTCHA secret key"
msgstr "reCAPTCHA 시크릿키"

#: adm/config.php:113
msgid "CSS version"
msgstr "CSS 버전"

#: adm/config.php:120
msgid "JavaScript version"
msgstr "JavaScript 버전"

#: adm/config.php:143
msgid "Max member level"
msgstr "최대 회원레벨"

#: adm/config.php:150
msgid "Sign Up member level"
msgstr "회원가입 레벨"

#: adm/config.php:157
msgid "Administrator level"
msgstr "최고관리자 레벨"

#: adm/config.php:164
msgid "Token valid seconds"
msgstr "토큰 유효시간(초)"

#: adm/config.php:171
msgid "Minimum password length"
msgstr "비밀번호 최소글자수"

#: adm/config.php:178 adm/memberForm.php:107 member/signup.php:100
msgid "Google 2-factor authentication"
msgstr "구글 2단계인증"

#: adm/config.php:188
msgid "Excluded agent"
msgstr "제외 에이전트"

#: adm/config.php:191
msgid ""
"Enter the user agent to exclude from the visit log by separating it with "
"enter."
msgstr "방문 로그에서 제외할 사용자 에이전트를 엔터로 구분해 입력해 주세요."

#: adm/config.php:196
msgid "Meta description"
msgstr "메타디스크립션"

#: adm/config.php:203
msgid "Meta Keywords"
msgstr "메타키워드"

#: adm/config.php:210
msgid "Favicon"
msgstr "파비콘"

#: adm/config.php:219
msgid "Favicon delete"
msgstr "파비콘 삭제"

#: adm/configUpdate.php:69 adm/menuUpdate.php:12 adm/pagesFormUpdate.php:47
#: adm/pagesFormUpdate.php:259
msgid "An error occurred while editing the information. Please try again."
msgstr "정보 수정 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주십시오."

#: adm/header.php:11 setupRun.php:364
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: adm/header.php:14
msgid "Log Out"
msgstr "로그아웃"

#: adm/index.php:4 adm/sidebarMenu.php:3
msgid "Dashboard"
msgstr "대시보드"

#: adm/index.php:40
msgid "Posting Status"
msgstr "게시글 현황"

#: adm/index.php:46
msgid "Visiting Status"
msgstr "방문 현황"

#: adm/index.php:108
msgid "Visits"
msgstr "방문자"

#: adm/member.php:4 adm/memberForm.php:4 adm/memberForm.php:97
#: adm/sidebarMenu.php:4 adm/sidebarMenu.php:6
msgid "Member"
msgstr "회원"

#: adm/member.php:85 adm/member.php:102 adm/memberForm.php:64
#: member/findPassword.php:30 member/signup.php:74 setup.php:58
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: adm/member.php:86 adm/member.php:103 adm/memberForm.php:78
msgid "Level"
msgstr "레벨"

#: adm/member.php:87 adm/member.php:99 adm/visiting.php:149
msgid "Number"
msgstr "번호"

#: adm/member.php:101 adm/memberForm.php:57 member/signup.php:67 setup.php:52
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: adm/member.php:104 adm/memberForm.php:142
msgid "Leave"
msgstr "탈퇴"

#: adm/member.php:105 adm/memberForm.php:151
msgid "Block"
msgstr "차단"

#: adm/member.php:106
msgid "Member since"
msgstr "회원가입"

#: adm/memberForm.php:25 adm/memberFormUpdate.php:74
#: member/findPassword2.php:30 member/loginCheck.php:42
#: member/memberLeave.php:19 member/passwordCheck.php:43
#: member/signupRun.php:116
msgid "Member information does not exist."
msgstr "회원정보가 존재하지 않습니다."

#: adm/memberForm.php:28 adm/memberFormUpdate.php:77
msgid "Members of a higher level than you can not modify."
msgstr "자신보다 높은 레벨의 회원은 수정할 수 없습니다."

#: adm/memberForm.php:71 board/password.php:42 board/password.php:43
#: member/login.php:30 member/login.php:31 member/password.php:22
#: member/password.php:23 member/signup.php:81 setup.php:64
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: adm/memberForm.php:94
msgid "Member Tyep"
msgstr "회원타입"

#: adm/memberForm.php:98
msgid "Manager"
msgstr "관리자"

#: adm/memberForm.php:100
msgid "Administrator"
msgstr "최고관리자"

#: adm/memberForm.php:132
msgid "Memo"
msgstr "메모"

#: adm/memberForm.php:139
msgid "Member withdrawal date"
msgstr "회원탈퇴일"

#: adm/memberForm.php:148
msgid "Member blocking date"
msgstr "회원차단일"

#: adm/memberForm.php:158 member/login.php:52 member/signup.php:35
#: member/signup.php:47 member/signup.php:146 member/terms.php:7
#: member/terms.php:35
msgid "Sign Up"
msgstr "회원가입"

#: adm/memberFormUpdate.php:25 ajax/memberId.php:7 js/signup.js.php:100
#: member/signupRun.php:31 setupRun.php:22
msgid "Please enter ID."
msgstr "ID를 입력해 주십시오."

#: adm/memberFormUpdate.php:28 ajax/memberId.php:10 member/loginCheck.php:28
#: member/passwordCheck.php:29 member/signupRun.php:34 setupRun.php:25
msgid "Please enter the ID format to fit."
msgstr "ID를 형식에 맞게 입력해 주십시오."

#: adm/memberFormUpdate.php:32 js/signup.js.php:105 member/signupRun.php:38
#: setupRun.php:28
msgid "Please enter Name."
msgstr "이름을 입력해 주십시오."

#: adm/memberFormUpdate.php:35 ajax/memberEmail.php:7 js/findPassword.js.php:14
#: js/signup.js.php:110 member/findPassword2.php:16 member/signupRun.php:41
#: setupRun.php:31
msgid "Please enter Email."
msgstr "이메일을 입력해 주십시오."

#: adm/memberFormUpdate.php:38 ajax/memberEmail.php:10
#: member/findPassword2.php:19 member/loginCheck.php:22
#: member/passwordCheck.php:23 member/signupRun.php:44 setupRun.php:34
msgid "Please enter the Email format to fit."
msgstr "이메일 형식에 맞게 입력해 주십시오."

#: adm/memberFormUpdate.php:42 adm/memberFormUpdate.php:45 js/signup.js.php:117
#: js/signup.js.php:130 member/signupRun.php:48 member/signupRun.php:55
#, php-format
msgid "Please enter your password at least %d character."
msgid_plural "Please enter your password at least %d characters."
msgstr[0] "비밀번호를 %d 글자 이상 입력해 주십시오."

#: adm/memberFormUpdate.php:57 ajax/memberId.php:21 member/signupRun.php:66
msgid "This ID is duplicated."
msgstr "이미 사용 중인 아이디입니다."

#: adm/memberFormUpdate.php:68 ajax/memberEmail.php:21 member/signupRun.php:77
msgid "This email is duplicated."
msgstr "이미 사용 중인 이메일입니다."

#: adm/memberFormUpdate.php:139
msgid "Members of a higher level than you can not add."
msgstr "자신보다 높은 레벨의 회원을 추가할 수 없습니다."

#: adm/menu.php:5 adm/menu.php:12 adm/sidebarMenu.php:14
msgid "Menu"
msgstr "메뉴관리"

#: adm/pages.php:4 adm/pagesForm.php:7 adm/sidebarMenu.php:9
msgid "Pages"
msgstr "페이지"

#: adm/pages.php:82 adm/pagesForm.php:117
msgid "Page ID"
msgstr "페이지아이디"

#: adm/pages.php:83
msgid "Page Subject"
msgstr "제목"

#: adm/pages.php:84
msgid "Page Content"
msgstr "내용"

#: adm/pages.php:97 adm/pagesForm.php:124
msgid "Subject"
msgstr "제목"

#: adm/pages.php:98
msgid "Page Created"
msgstr "생성일"

#: adm/pages.php:99
msgid "View"
msgstr "조회"

#: adm/pagesForm.php:63
msgid "The page does not exist."
msgstr "페이지가 존재하지 않습니다."

#: adm/pagesForm.php:107
msgid "Page Use"
msgstr "사용"

#: adm/pagesForm.php:131
msgid "Header"
msgstr "상단파일"

#: adm/pagesForm.php:163
msgid "Footer"
msgstr "하단파일"

#: adm/pagesForm.php:179
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: adm/pagesForm.php:188
msgid "Write"
msgstr "작성"

#: adm/pagesForm.php:601 adm/pagesFormUpdate.php:89
msgid "Please enter a Page ID"
msgstr "페이지 아이디를 입력해 주십시오."

#: adm/pagesForm.php:606 adm/pagesFormUpdate.php:92
msgid "Please enter a Subject"
msgstr "제목을 입력해 주십시오."

#: adm/pagesForm.php:611 adm/pagesFormUpdate.php:95
msgid "Please enter a Contents"
msgstr "내용을 입력해 주십시오."

#: adm/pagesFormUpdate.php:21 adm/pagesFormUpdate.php:153
msgid "Page does not exist"
msgstr "페이지가 존재하지 않습니다."

#: adm/pagesFormUpdate.php:102
msgid "Please enter the header file correctly"
msgstr "상단 파일을 올바르게 입력해 주십시오"

#: adm/pagesFormUpdate.php:105 adm/pagesFormUpdate.php:113
#, php-format
msgid "File %s does not exist."
msgstr "파일 %s 는 존재하지 않습니다."

#: adm/pagesFormUpdate.php:110
msgid "Please enter the footer file correctly"
msgstr "하단 파일을 올바르게 입력해 주십시오"

#: adm/pagesFormUpdate.php:123 adm/pagesFormUpdate.php:161
#, php-format
msgid "%s is a duplicate page id"
msgstr "%s 는 중복된 페이지 아이디 입니다."

#: adm/sidebarMenu.php:10 adm/visiting.php:7
msgid "Visiting"
msgstr "방문기록"

#: adm/sidebarMenu.php:15 adm/sitemap.php:4
msgid "Sitemap"
msgstr "사이트맵"

#: adm/sitemap.php:14
msgid "Create Sitemap"
msgstr "사이트맵 생성"

#: adm/sitemap.php:15
msgid "Recently created"
msgstr "최근 생성일"

#: adm/visiting.php:127 adm/visiting.php:150
msgid "IP"
msgstr "IP"

#: adm/visiting.php:128 adm/visiting.php:151
msgid "Referrer"
msgstr "리퍼러"

#: adm/visiting.php:152
msgid "OS"
msgstr "OS"

#: adm/visiting.php:153
msgid "Device"
msgstr "접속기기"

#: adm/visiting.php:154
msgid "Browser"
msgstr "브라우저"

#: adm/visiting.php:155
msgid "Visiting date"
msgstr "방문일시"

#: board/board.inc.php:8
msgid "The board does not exist."
msgstr "게시판 정보가 존재하지 않습니다."

#: board/commentAction.php:12 board/commentAction.php:52
#: board/commentUpdate.php:18 board/commentUpdate.php:91
msgid "The comment does not exist."
msgstr "댓글이 존재하지 않습니다."

#: board/commentAction.php:19 board/commentUpdate.php:181
msgid ""
"You can not edit comment made by members of a higher level than yourself."
msgstr "자신보다 높은 레벨의 회원이 작성한 댓글은 수정 할 수 없습니다."

#: board/commentAction.php:24 board/commentUpdate.php:186
msgid "You can not edit it because it is not your own comment."
msgstr "자신의 댓글만 수정할 수 있습니다."

#: board/commentAction.php:27 board/commentUpdate.php:189
msgid "Please log in and edit your comment."
msgstr "회원 로그인 후 댓글을 수정해 주십시오."

#: board/commentAction.php:34 board/commentUpdate.php:104
msgid "You do not have permission to reply comment."
msgstr "댓글에 댓글을 작성할 수 있는 권한이 없습니다."

#: board/commentAction.php:58 board/commentUpdate.php:24
msgid ""
"You can not delete comment made by members of a higher level than yourself."
msgstr "자신보다 높은 레벨의 회원이 작성한 댓글은 삭제할 수 없습니다."

#: board/commentAction.php:63 board/commentUpdate.php:29
msgid "You can not delete it because it is not your own comment."
msgstr "자신의 댓글만 삭제할 수 있습니다."

#: board/commentAction.php:66 board/commentUpdate.php:32
msgid "Please log in and delete your comment."
msgstr "회원 로그인 후 댓글을 삭제해 주십시오."

#: board/commentUpdate.php:35 board/commentUpdate.php:118
#: board/commentUpdate.php:192 board/passwordCheck.php:13
#: board/writeUpdate.php:102 js/board.js.php:33 js/comment.js.php:40
#: member/loginCheck.php:18 member/passwordCheck.php:19
msgid "Please enter a Password."
msgstr "비밀번호를 입력해 주십시오."

#: board/commentUpdate.php:38
msgid "Comments can not be deleted because the passwords do not match."
msgstr "비밀번호가 일치하지 않아 댓글을 삭제할 수 없습니다."

#: board/commentUpdate.php:52
msgid "The comment was deleted."
msgstr "삭제된 댓글입니다."

#: board/commentUpdate.php:79 board/writeUpdate.php:18 js/board.js.php:50
#: js/comment.js.php:52 js/findPassword.js.php:20 js/login.js.php:36
#: js/signup.js.php:137 member/loginCheck.php:73 member/signupRun.php:81
msgid "Please check the anti-spam code."
msgstr "스팸방지 코드를 확인해 주십시오."

#: board/commentUpdate.php:85 board/writeUpdate.php:34 js/board.js.php:44
#: js/comment.js.php:46
msgid "Please enter a Contents."
msgstr "내용을 입력해 주십시오."

#: board/commentUpdate.php:97 board/commentUpdate.php:100
msgid "You do not have permission to write a comment."
msgstr "댓글을 작성할 권한이 없습니다."

#: board/commentUpdate.php:115 board/writeUpdate.php:99 js/board.js.php:24
#: js/comment.js.php:31
msgid "Please enter a Name."
msgstr "이름을 입력해 주십시오."

#: board/commentUpdate.php:195
msgid "Comments can not be edited because the passwords do not match."
msgstr "비밀번호가 일치하지 않아 댓글을 수정할 수 없습니다."

#: board/commentUpdate.php:206 board/writeUpdate.php:194
msgid "There was an error processing your request. Please try again."
msgstr "요청을 처리하는 동안 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주십시오."

#: board/delete.php:10 board/write.php:20 board/write.php:74
#: board/writeUpdate.php:45
msgid "The post does not exist."
msgstr "게시글이 존재하지 않습니다."

#: board/delete.php:16
msgid ""
"You can not delete posts made by members of a higher level than yourself."
msgstr "자신보다 높은 레벨의 회원이 작성한 게시물은 삭제할 수 없습니다."

#: board/delete.php:20
msgid "You can not delete it because it is not your own post."
msgstr "자신의 게시글만 삭제할 수 있습니다."

#: board/delete.php:23
msgid "Please log in and delete your post."
msgstr "회원 로그인 후 게시글을 삭제해 주십시오."

#: board/delete.php:92
msgid "The post was deleted."
msgstr "삭제된 게시글입니다."

#: board/download.php:18
msgid "File information does not exist."
msgstr "파일 정보가 존재하지 않습니다."

#: board/download.php:21
msgid "You do not have permission to download files."
msgstr "파일 다운로드 권한이 없습니다."

#: board/download.php:25
msgid "The file does not exist."
msgstr "파일이 존재하지 않습니다."

#: board/list.php:7
msgid "You do not have access to the board."
msgstr "게시판에 접근할 권한이 없습니다."

#: board/password.php:10 board/passwordCheck.php:20 board/view.php:16
msgid "No posts found."
msgstr "게시글이 없습니다."

#: board/password.php:12
msgid "Check post password"
msgstr "비밀번호  확인"

#: board/password.php:46 member/password.php:26
msgid "Submit"
msgstr "Submit"

#: board/passwordCheck.php:25
msgid "Passwords do not match."
msgstr "게시글 작성권한이 없습니다."

#: board/view.php:9
msgid "You do not have permission to view posts."
msgstr "게시글 열람권한이 없습니다."

#: board/view.php:24
msgid "You can not read it because it is not your own post."
msgstr "자신의 게시글만 열람할 수 있습니다."

#: board/view.php:27
msgid "Please log in and read your post."
msgstr "회원 로그인 후 게시글을 열람해 주십시오."

#: board/write.php:23 board/write.php:83 board/writeUpdate.php:57
#: board/writeUpdate.php:60
msgid "You do not have permission to write a post."
msgstr "게시글 작성권한이 없습니다."

#: board/write.php:29 board/writeUpdate.php:167
msgid "You can not edit posts made by members of a higher level than yourself."
msgstr "자신보다 높은 레벨의 회원이 작성한 게시글은 수정할 수 없습니다."

#: board/write.php:33 board/writeUpdate.php:172
msgid "You can not edit it because it is not your own post."
msgstr "자신의 게시글만 수정할 수 있습니다."

#: board/write.php:36 board/writeUpdate.php:175
msgid "Please log in and edit your post."
msgstr "회원 로그인 후 게시글을 수정해 주십시오."

#: board/write.php:77 board/writeUpdate.php:67
msgid "You do not have permission to reply."
msgstr "답글 작성권한이 없습니다."

#: board/writeUpdate.php:31 js/board.js.php:39
msgid "Please enter a Subject."
msgstr "제목을 입력해 주십시오."

#: board/writeUpdate.php:50
msgid "You do not have permission to write a notice."
msgstr "공지글 작성권한이 없습니다."

#: board/writeUpdate.php:64
msgid "You can not reply to notice posts."
msgstr "공지글엔 답글을 작성할 수 없습니다."

#: board/writeUpdate.php:88
msgid "Please select the category correctly."
msgstr "분류를 선택해 주십시오."

#: board/writeUpdate.php:270
#, php-format
msgid ""
"\"%s\" can not be uploaded because it is larger than the value set on the "
"server."
msgstr "\"%s\"은(는) 서버의 설정값보다 크기 때문에 업로드할 수 없습니다."

#: board/writeUpdate.php:273
#, php-format
msgid "\"%s\" was not successfully uploaded."
msgstr "\"%s\"의 업로드에 실패했습니다."

#: js/adm.js.php:54 js/adm.js.php:62
msgid "Are you sure you want to delete?"
msgstr "정말 삭제하시겠습니까?"

#: js/board.js.php:61
msgid "Are you sure you want to delete this post?"
msgstr "게시글을 삭제하시겠습니까?"

#: js/comment.js.php:58 js/comment.js.php:98
msgid "Are you sure you want to delete the comment?"
msgstr "댓글을 삭제하시겠습니까?"

#: js/login.js.php:17 js/password.js.php:20 member/loginCheck.php:15
#: member/passwordCheck.php:16
msgid "Please enter your member ID or Email address."
msgstr "아이디 또는 이메일을 입력해 주십시오."

#: js/login.js.php:22 js/password.js.php:25
msgid "Please enter Password."
msgstr "비밀번호를 입력해 주십시오."

#: js/login.js.php:29
msgid "Please enter the one time password."
msgstr "일회용 비밀번호를 입력해 주십시오."

#: js/signup.js.php:10 member/signup.php:24
msgid "Please accept the terms and conditions."
msgstr "이용약관에 동의해 주십시오."

#: js/signup.js.php:15 member/signup.php:27
msgid "Please accept the privacy policy."
msgstr "개인정보처리방침에 동의해 주십시오."

#: js/signup.js.php:123 member/signupRun.php:51
msgid "The password you entered does not match."
msgstr "입력하신 비밀번호가 서로 일치하지 않습니다."

#: member/findPassword.php:9 member/findPassword.php:41 member/login.php:54
msgid "Find Password"
msgstr "비밀번호 찾기"

#: member/findPassword.php:27
msgid "Enter your e-mail address and we will send you a new password."
msgstr "이메일을 입력하시면 새로운 비밀번호를 보내드립니다."

#: member/findPassword2.php:48
msgid "The new password you requested."
msgstr "요청하신 새로운 비밀번호입니다."

#: member/findPassword2.php:52
msgid "New password"
msgstr "새 비밀번호"

#: member/findPassword2.php:54 member/login.php:7 member/login.php:48
msgid "Log In"
msgstr "로그인"

#: member/findPassword2.php:67
msgid "You have successfully sent a new password to the email you entered."
msgstr "입력하신 이메일로 새로운 비밀번호를 발송했습니다."

#: member/findPassword2.php:69
msgid "There was an error processing your request. please try again."
msgstr "요청을 처리하는 동안 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주십시오."

#: member/login.php:28 member/login.php:29 member/password.php:20
#: member/password.php:21
msgid "ID or Email"
msgstr "아이디 또는 이메일"

#: member/login.php:42 member/login.php:43
msgid "One Time Password"
msgstr "일회용 비밀번호"

#: member/loginCheck.php:45 member/passwordCheck.php:46
msgid "The member information does not match."
msgstr "일치하는 회원정보가 없습니다."

#: member/loginCheck.php:48 member/memberLeave.php:23
msgid "I am a member who has left."
msgstr "탈퇴한 회원입니다."

#: member/loginCheck.php:51
msgid "Member access is blocked."
msgstr "접근 차단 회원입니다."

#: member/loginCheck.php:66
msgid "Please enter the one time password correctly."
msgstr "일회용 비밀번호를 올바르게 입력해 주십시오."

#: member/memberLeave.php:8
msgid "Administrators can not leave."
msgstr "최고관리자는 탈퇴할 수 없습니다."

#: member/password.php:7
msgid "Password Confirm"
msgstr "비밀번호 확인"

#: member/password.php:36
msgid "Confirm membership withdrawal"
msgstr "회원탈퇴 확인"

#: member/password.php:46
msgid "Are you sure you want to continue with membership withdrawal?"
msgstr "회원 탈퇴를 계속 하시겠습니까?"

#: member/password.php:50
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: member/password.php:51
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: member/signup.php:33
msgid "My Account"
msgstr "정보수정"

#: member/signup.php:89
msgid "Re-enter password"
msgstr "비밀번호 확인"

#: member/signup.php:128
msgid "Anti-spam code"
msgstr "스팸방지코드"

#: member/signup.php:156
msgid "Your account has been created."
msgstr "회원 계정이 생성됐습니다."

#: member/signup.php:160
msgid "Go Home"
msgstr "Go Home"

#: member/signupRun.php:107
msgid "You can not sign up for an id or email duplication or other errors."
msgstr "아이디 또는 이메일 중복 또는 다른 이유로 회원가입할 수 없습니다."

#: member/terms.php:20
msgid "Terms and conditions"
msgstr "이용약관"

#: member/terms.php:24 member/terms.php:31
msgid "I agree."
msgstr "동의합니다."

#: member/terms.php:27
msgid "Privacy policy"
msgstr "개인정보처리방침"

#: setup.php:8 setupRun.php:11
msgid "Setup can not be executed."
msgstr "설치 프로세스를 실행할 수 없습니다."

#: setup.php:40
#, php-format
msgid "Do not have permission to write to the %s folder."
msgstr "%s 폴더에 쓰기 권한이 없습니다."

#: setup.php:71
msgid "Setup"
msgstr "Setup"

#: setupRun.php:37
msgid "Please enter Password"
msgstr "비밀번호를 입력해 주십시오"

#: setupRun.php:362
msgid "Complete!"
msgstr "Complete!"

#: setupRun.php:363
msgid "NT-Core Setup is done well"
msgstr "NT-Core Setup is done well"

#: src/lib/functions.php:187
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: src/lib/functions.php:187
msgid "N"
msgstr "N"

#~ msgid "Please enter your email and password."
#~ msgstr "이메일, 비밀번호를 입력해 주십시오."

#~ msgid "Please check your email."
#~ msgstr "입력하신 이메일을 확인해 주십시오."

#~ msgid "Close"
#~ msgstr "닫기"

#~ msgid "Date"
#~ msgstr "가입일"

#~ msgid "UID"
#~ msgstr "회원번호"

#~ msgid "List Level"
#~ msgstr "목록보기 레벨"

#~ msgid "View Level"
#~ msgstr "내용보기 레벨"

#~ msgid "Reply Level"
#~ msgstr "답글작성 레벨"

#~ msgid "Use Board"
#~ msgstr "게시판 사용"

#~ msgid "Korean"
#~ msgstr "한국어"

#~ msgid "English"
#~ msgstr "영어"

#~ msgid "Create account"
#~ msgstr "Create Account"
